Paul achète un classeur et une calculatrice, le prix de la
calculatrice est le triple de celui du classeur.
\begin{myenumerate}
\item Soit $x$ le prix du classeur. Exprime le prix de la calculatrice
en fonction de celui du classeur.
\item Paul paye au total 184~F. Mets le problème en équation et trouve
le prix de chaque article.
\end{myenumerate}